\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath} 
\usepackage{amsfonts} 
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{natbib}
\usepackage{tikz}
\usepackage{txfonts}
\usepackage[russian]{babel}

\title{АМВ-1}
\author{Волынцев Дмитрий 676 гр.}
\date{18 февраля 2017}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Задача 1}
\\
Заведем счетчик, равный единице и запоним первый элемент массива. Далее поочередно проверяем элементы массива следующим образом: если элемент равен тому, который мы запомнили, мы увеличиваем счетчик на 1, иначе уменьшаем на 1. Если в какой то момент счетчик стал нулевым, запоминаем текущий элемент. По завершении такого цикла в случае существования искомого элемента мы его и получим в качестве запомненного, а если его нет - какой-то случайный элемент. Поэтому цикл надо прогнать второй раз на запомненном элементе.Таким образом, получим требуемое, не используя более чем $O$(log n) битов (храним запомненный элемент и число его вхождений).

\section*{Задача 2}
\\

\section*{Задача 3}
\\
1)контр-пример(числа - часы): пусть у нас 3 события - (9-15);(14-17);(16-21)\\
Алгоритм выберет 2 вариант, хотя оптимальнее выбрать 1 и 3.\\
2)контр-пример: (9-14);(10-11);(12-13)\\
Алгоритм выберет 1 вариант, хотя оптимальнее выбрать 2 и 3.\\
3)Докажем оптимальность по индукции по количеству событий. База - одно событие, его выбор всегда оптимален. Пусть для $k$ событий алгоритм работает оптимально. Докажем для $k+1$:\\
Первые $k$ выбираются оптимально. Остается одно событие, которое может пересекаться с уже выбранными или не пересекаться. Во втором случае алгоритм добавляет это событие, что является оптимальным вариантом. Если же событие пересекается с ранее добавленными, мы можем добавить его и пожертвовать НЕ МЕНЕЕ ЧЕМ 1 событием, либо не добавлять. Очевидно, что во втором случае число событий будет не меньше, чем в певром, а значит это оптимальный вариант, соответствующий алгоритму.

\section*{Задача 4} 
\\
a) $g(n)=g(\lfloor \frac{n}{2} \rfloor)+g(\lfloor \frac{n}{4} \rfloor)+3$\\
Воспользуемся методом Акра-Баззи: $(\frac{1}{2})^p + (\frac{1}{4})^p = 1$\\
Решим уравнение, сделав замену $(\frac{1}{2})^p = z > 0$, тогда $z = \frac{-1+\sqrt{5}}{2}$ и\\
$p=-log_2(\frac{-1+\sqrt{5}}{2})$\\
Тогда $g(n)=\Theta((n^{-log_2(\frac{-1+\sqrt{5}}{2})})*(1+\int_1^n\frac{3}{u^{p+1}}du))=\Theta((n^{-log_2(\frac{-1+\sqrt{5}}{2})})*(1+\frac{3}{log_2(\frac{-1+\sqrt{5}}{2})}*(\frac{1}{n}-1)))=\Theta(n^{-log_2(\frac{-1+\sqrt{5}}{2})})$\\
\\
b) Пусть $x_k=g(2^k)$. Примем $g(0)=g(1)=0$. Тогда из рекуррентного соотношения получим, что $x_0=0, x_1=3, x_k=x_{k-1}+x_{k-2}+3$\\
Пусть $X(m)=\sum\limits_{k=0}^\infty x_km^k=\frac{3}{1-m} + mX(m) +m^2X(m)=\frac{3}{(1-m)(1-m-m^2)}=\\
3\sum\limits_{k=0}^\infty(F_k+..+F_0)m^k=3\sum\limits_{k=0}^\infty(F_{k+2}-1)m^k$ (числа Фибоначчи)\\
Докажем последний переход по индукции:\\
$F_0=0, F_1=1, F_n=F_{n-1}+F_{n-2}$ - для $F_3$ истинно\\
Пусть верно для $k$. Докажем для $k+1$:\\
$F_{k+1}+F_k+..+F_0=F_{k+1}+F_{k+2}-1=F_{k+3}-1$ - ч.т.д.\\
Таким образом $x_k=3(F_{k+2}-1)$

\section*{Задача 5}
\\
$T(n) = 3T(\lceil\frac{n}{\sqrt{3}}\rceil-5)+10\frac{n^3}{log n} > 10\frac{n^3}{log n}$ (оценили снизу)\\
$T(n) = 3T(\lceil\frac{n}{\sqrt{3}}\rceil-5)+10\frac{n^3}{log n} < 3T(\lceil\frac{n}{\sqrt{3}}\rceil)+10\frac{n^3}{log n}$ (оценили сверху: вычитанием константы увеличили значения в узлах - время увеличилось)\\
Используем Мастер-теорему, где $a=3, b=\sqrt{3}, f(n)=10\frac{n^3}{log n}$\\
Заметим, что $f(n)=\Omega(n^{log_b a +\varepsilonup})=\Omega(n^{2+\varepsilonup})|_{\varepsilonup=0.1}=\Omega(n^{2.1})$\\
$3*10*\frac{(\frac{n}{\sqrt{3}})^3}{log \frac{n}{\sqrt{3}}} < 0.9*10*\frac{n^3}{log n}$\\
Таким образом $T(n)=\Theta(\frac{n^3}{log n})$

\section*{Задача 6}
\\

\section*{Задача 7}
\\
Пусть $T(n)=1$ при $n\leq 100$ и $T(n)=T(n-1)+T(n-3)+1$ при $n>100$ - вычисляет количество рекурсивынх вызовов $S$. Их количество $=T(10^{12})$.
$T(n+3)-T(n+2)-T(n)=1$\\
$\lambda^3-\lambda^2-\lambda=0$. Приближенные корни с помощью Wolfram: 1.47, -0.23$\pm$0.79i. Тогда $T_k=A*1.47^k + B*e(-0.23+0.79i)^k+C*e(-0.23-0.79i)^k$. Так как $\sqrt{0.23^2 + 0.79^2}<1$, не будем учитывать комплексные корнидля нахождения ассимптотики.\\
Частное решение $T_k=-1$. Тогда общее решение найдем из: $T_{100}=1$ и $T_k=-1+A*1.47^k$.\\
$A=2*1.47^{-100}$ и тогда $T(10^{12})=2*1.47^{10^{12}-100}-1$
\section*{Задача 8}
\\

\section*{Задача 1(доп)}
\\
Из курса матанализа известно, что все нормы в $R^n$ эквиваленетны (доказывал М.В.Балашов в первом семестре). По определению эквивалентных норм, это такие нормы, что $\exists C,D>0: \forall x \in R^n$ выполняется $C||x||_1 \leq ||x||_2 \leq D||x||_1$\\
Как нетрудно заметить, это и есть определние $\Theta$, а значит искомое утверждение верно.
\end{document}