\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath} 
\usepackage{amsfonts} 
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{natbib}
\usepackage{tikz}
\usepackage{txfonts}
\usepackage[russian]{babel}

\title{АМВ-2}
\author{Волынцев Дмитрий 676 гр.}
\date{23 февраля 2017}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Задача 1}
\\
1) Монету подбросили 10 раз и число выпавших орлов и решек равно, значит выпало 5 орлов и 5 решек. Вероятность каждого из этих событий равна искомой вероятности выпадения равного количества орлов и решек и равна $C^k_n=C^5_{10}=252$, деленному на число всех исходов $=2^{10}=1024$. То есть веротяность равна $\frac{63}{256}$\\
2) Выпало больше орлов, чем решек. Вероятность этого равна вероятности обратного, то есть если решек выпадет больше чем орлов. Веротяность равенства из пункта 1 равна $\frac{63}{256}$, а вместе все 3 события составляют верояность 1. Значит вероятность каждого из "неравновесных" событий равна $(1-\frac{63}{256})/2=\frac{193}{512}$\\
3) Из условия понятно, что первые 5 бросков могут быть любыми, а вот остальные определены однозначно по этим 5. Так что вероятность равна $\frac{2^5}{2^{10}}=\frac{1}{32}$\\
4) Пусть $x$ -номер первого из 4 орлов, выпавших впервые. При $x=1$ оставшиеся броски - любые, значит $2^6$ вариантов. При $x=2$ первый бросок - решка, остальные - любые, значит $2^5$ вариантов. При $x=3,4,5$ также будет по $2^5$ вариантов, так как перед серией орлов будет решка. При $x=6$ будет $2^5-2$ варианта, так как не учитываем 4 орла в начале. Аналогично при $x=7$ будет $2^5-3$ варианта. Суммируя и деля на количество всех исходов, получим искомую вероятность $\frac{251}{1024}$

\section*{Задача 2}
\\
Мужик подбрасывает кость и говорит, что выпала 6. Вероятность того, что это правда, равна $75\%=\frac{3}{4}$, значит верояность того, что выпала 6 равна $75\%=\frac{3}{4}$

\section*{Задача 3}
\\
Для начала определим матожидание значения, выпавшего на игральной кости: $\mathbb E=\frac{1}{6}\sum\limits_{k=1}^6 \xi_k=\frac{1+2+3+4+5+6}{6}=\frac{7}{2}$\\
Для ответа на искомый вопрос воспользуемся свойством линейности матожидания:\\
$\mathbb E(max\{X_1,X_2\})+\mathbb E(min\{X_1,X_2\})=\mathbb E(max\{X_1,X_2\}+min\{X_1,X_2\})=\mathbb E(X_1+X_2)=\mathbb E(X_1)+\mathbb E(X_2)=\frac{7}{2}*2=7$

\section*{Задача 4} 
\\
1) Пусть $\omega$ - исход, при котором выпадает 6, $\psi$ - исход, при котором выпадает не 6. Их вероятности соответственно равны $\frac{1}{6}$ и $\frac{5}{6}$. По формуле для полного матожидания имеем: $\mathbb EN=\frac{1}{6}\mathbb E\{N|\omega\} + \frac{5}{6}\mathbb E\{N|\psi\}$\\
При этом $\mathbb E\{N|\psi\}=1+\mathbb EN$ - если 6 не выпадает, мы просто теряем ход. Аналогично $\mathbb E\{N|\omega\}=\frac{1}{6}*2+\frac{5}{6}*(2+\mathbb EN)$ - если 6 выпало, то с вероятностью $\frac{1}{6}$ 6 выпадет и на следующем броске и тогда $N=2$, иначе теряем 2 хода.\\
Из полученной системы 3 уравнений несложно вычислить $\mathbb EN=42$\\
\\
2) Посчитаем матожидания для обеих последовательностей(аналогично предыдущему пункту): $\omega$ - при первом броске выпала решка, $\psi$ - при первом броске выпал орел, $\phi$ - первый и второй броски - решки\\
РОР:\\
$\mathbb EN=\frac{1}{2}\mathbb E\{N|\psi\} + \frac{1}{2}\mathbb E\{N|\omega\}$\\
$\mathbb E\{N|\psi\}=1+\mathbb EN$\\
$\mathbb E\{N|\omega\}=\frac{1}{2}(\frac{1}{2}*3+\frac{1}{2}*(\mathbb EN+3))+\frac{1}{2}(1+\mathbb E\{N|\omega\})$\\
Из полученной системы 3 уравнений несложно вычислить $\mathbb EN=10$\\
РРО:\\
$\mathbb EN=\frac{1}{2}\mathbb E\{N|\psi\} + \frac{1}{2}\mathbb E\{N|\omega\}$\\
$\mathbb E\{N|\psi\}=1+\mathbb EN$\\
$\mathbb E\{N|\omega\}=\frac{1}{2}(2+\mathbb EN)+\frac{1}{2}*\mathbb E\{N|\phi\}$\\
$\mathbb E\{N|\phi\}=\frac{1}{2}*3+\frac{1}{2}(1+\mathbb E\{N|\phi\})$\\
Из полученной системы 3 уравнений несложно вычислить $\mathbb EN=9$\\
Таким образом вероятность получить вторую комбинацию(РРО) больше.\\
Это можно получить и из качественных соображений: для обеих комбинаций первой должна выпасть решка, далее вероятность выпадения орла или решки равновероятна, но если падает решка, то вероятность встретить РРО раньше РОР становится $100\%$, а если выпадает орел, то вероятность встретить РОР раньше не настолько высока, ведь далее снова может быть орел и обе комбинации обнулятся.

\section*{Задача 5}
\\


\section*{Задача 6}
\\
Расположим места в коробках на числовых прямых - получится квадрат $n*n$. Тогда нас устраивают варианты, когда по одной из прямых мы остановились на значении $k$, а другую полностью прошли, причем вынуть последнюю спичку мы должны не раньше, чем достиг нужного значения $k$. Количество таких путей в квадрате (умножаем на 2, так как неважно, какой именно коробок) $2*C^{n-1}_{2n-k-1}$. Всего путей $C^n_{2n}$. Таким образом вероятность равна $\frac{2*C^{n-1}_{2n-k-1}}{C^n_{2n}}$

\section*{Задача 7}
\\
Первое событие - $A\{2,4,6\}$, второе - $B\{3,6\}$, то есть $A \cap B=\{6\}$. Тогда $\mathbb P\{A \cap B\}=\frac{1}{6}$, $\mathbb P\{A\}=\frac{1}{2}$, $\mathbb P\{B\}=\frac{1}{3}$. Нетрудно заметить, что таким образом $\mathbb P\{A \cap B\}=\mathbb P\{A\}*\mathbb P\{B\}$, а значит события независимы.

\section*{Задача 8}
\\


\section*{Задача 9}
\\
Пусть в цикле 1..r - переставляются по кругу, тогда остальные до n включительно - как угодно. Таких перестановок $(n-r)!$, всего $n!$, значит вероятность равна $\frac{(n-r)!}{n!}$. Всего циклов $\frac{n!}{r(n-r)!}$, тогда $\frac{(n-r)!}{n!}*\frac{n!}{r(n-r)!}=\frac{1}{r}$ (идея взята у Т.Бабушкиной)

\section*{Задача 10}
\\
\end{document}