\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath} 
\usepackage{amsfonts} 
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{natbib}
\usepackage{tikz}
\usepackage{txfonts}
\usepackage[russian]{babel}

\title{АМВ-3}
\author{Волынцев Дмитрий 676 гр.}
\date{28 февраля 2017}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Задача 1}
\\
1) Все вершины двудольного графа разделены на две группы, в каждой из которых нет смежных вершин. Тогда в нем нет трех смежных вершин, а значит и треугольников. Таким образом данный язык пустой, следовательно можем построить машину Тьюринга/автомат, разрешающий его за полиномальное время, ч.т.д.\\
2) Будем проверять наличие пути между вершинами с помощью алгоритма поиска в глубину (использовался в дискретном анализе) и в соответствии с этим принимать/отвергать граф. Поиск в глубину работает за полиномиальное время, значит и МТ будет работать за полином, значит язык принадлежит классу $P$, ч.т.д.\\
3) Будем двигаться по матрице смежности слева направо и сверху вниз. Найдя единицу (матрицу порядка 1 из единиц), проверим три соседние с ней по ходу движения клетки. Если там все единицы, записываем в искомуцю клетку 2 вместо 1. Продолжив проверять остальные клетки, сделаем в худшем случае $3*(n-1)^2$ шагов (последние столбец и строка не проверяются). На следующем проходе алгоритма ищем двойки и проверяем клетки на расстоянии 2, то есть $5*(n-2)^2$ шагов. Повторяем $n-2018$. Таким образом всего $3*(n-1)^2 + 5*(n-2)^2 + ... < (\frac{2*3 + (n-2019)*2}{2}*n)*n^2 < n^4$, то есть время работы $O(n^4)$ - полином, ч.т.д.

\section*{Задача 2}
\\

\section*{Задача 3}
\\

\section*{Задача 4} 
\\
Пусть $L \in P$ и $M$ - МТ, разрешающая $L$ за полином. Пусть $M_*$ - такая МТ, что: на входе $x$\\
$pos = \{0\}$ - позиции, на которых заканчиваются слова из $L$\\
\\
$for$ $i=1$ $to$ $|x|$\\
$for$ $j \in pos$\\
$\{$\\
$if$ $M(x[j+1,..,i]) ==$ $accept$\\
$\{$\\
$if$ $i==|x|$\\
$return$ $accept$\\
$pos$ $\cup=\{i\}$ - добавляем в $pos$ $i$\\
$\}$\\
$\}$\\
$return$ $reject$\\
\\
Если удается разбить входное слово на подслова из $L$, то $M_*$ принимает его, иначе отвергает, а значит разрешает $L^*$. При этом работает за полиномиальное время, а значит $L^* \in P$ (идея взята в Викиконспектов)

\section*{Задача 1-доп}
\\
$T(n)=T(\alpha n) + T((1-\alpha)n) + \Theta(n)=T(\alpha^2n) + 2T(\alpha(1-\alpha)n) + T((1-\alpha)^2n) + \Theta(n) = ... = \sum\limits_{i=0}^k C^i_kT(\alpha^{k-i}(1-\alpha)^in) + \Theta(n)$\\
Пусть $\beta = max(\alpha,1-\alpha)$, оценим дерево:\\
$\Theta(n)log_{1/(1-\beta)}n \leq T(n) \leq \Theta(n)log_{1/\beta}n$\\
Таким образом $T(n)=\Theta(n*logn)$
\end{document}