\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath} 
\usepackage{amsfonts} 
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{natbib}
\usepackage{tikz}
\usepackage{txfonts}
\usepackage[russian]{babel}

\title{АМВ-5}
\author{Волынцев Дмитрий 676 гр.}
\date{11 марта 2018 (я тут осознал, что во всех работах до этой писал 2017 год:))}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Задача 1}
\\
1) Сведем ГП к ГЦ: пусть в графе $G$ $n$ вершин. Тогда новые значения $V'=V \cup \{u\}$ и $E'=E \cup \{(u,s_i)\}$ $(i=1..n)$. Делается это за полином, так как мы просто переписываем граф (матрицу смежности) с добавлением вершины и ребер ко всем вершинам (т.к. не знаем, где гамильтовнов путь начинается и кончается). Таким образом если в исходном графе был г.путь, то в новом будет г.цикл, а если же пути не было, то в новом не будет цикла. Значит ГП $\leq_p$ ГЦ.\\
2) Сведем ГЦ к ГП. Тогда будем удалять ребро с вершинами $u$ и $v$ и добавлять 2 вершины и соединяющие их с $u$ и $v$ ребра. Делается это также за полином. Таким образом, если в исходном графе был г.цикл, то в новом будет г.путь (начинается и заканчивается в добавленных вершинах), а если цикла не было в исходном, то и пути в новом не будет. Значит ГЦ $\leq_p$ ГП.

\section*{Задача 2}
\\
В формулах 3-ВЫПОЛНИМОСТЬ в дизъюнкте может быть 1,2,3 литерала. Тогда будет добавлять к дизъюнктам форму, равную нулю, и в результате получать функции из РОВНО-3-ВЫПОЛНИМОСТЬ: из курса АЛКТГ $x_1 = x_1 \vee (x_2 \wedge \overline{x_2}) \vee (x_3 \wedge \overline{x_3}) = (x_1 \vee x_2 \vee x_3) \wedge (x_1 \vee \overline{x_2} \vee x_3) \wedge (x_1 \vee x_2 \vee \overline{x_3}) \wedge (x_1 \vee \overline{x_2} \vee \overline{x_3})$ например. Подобные операции выполняются за линейное время, и мы получаем формулы из РОВНО-3-ВЫПОЛНИМОСТЬ, и на выполнимость формулы подобные преобразования не влияют. Таким образом, 3-ВЫПОЛНИМОСТЬ $\leq_p$ РОВНО-3-ВЫПОЛНИМОСТЬ.

\section*{Задача 3}
\\
i) $\psi = (x_1 \vee x_2 \vee \overline{x_3})$ - выполнимая КНФ, тогда $A_1=\{x_1,\overline{x_1}\}$, $A_2=\{x_2,\overline{x_2}\}$, $A_3=\{x_3,\overline{x_3}\}$ и $B_1=\{x_1,x_2,\overline{x_3}\}$. Протыкающее мн-во: $\{x_1,x_2,\overline{x_3}\}$\\
ii) $\chi = (x_1 \vee x_2) \wedge (x_1 \vee \overline{x_2}) \wedge (\overline{x_1})$ - невыполнимая КНФ. Тогда $A_1=\{x_1,\overline{x_1}\}$, $A_2=\{x_2,\overline{x_2}\}$, $B_1=\{x_1,x_2\}$, $B_2=\{x_1,\overline{x_2}\}$, $B_3=\{\overline{x_1}\}$. Тогда любое двухэлементное мн-во из 1 и 0 не протыкает ни одно из этих множеств, а значит мощность протыкающего больше 2.\\
Общий случай:\\
1) Набор - выполняющий. Если $x_i$ соответствует 1, то в протыкающее множество добавляем $x_i$, иначе $\overline{x_1}$. Заметим, что в каждом дизъюнкте хотя бы один литерал - 1 (набор выполняющий). Тогда будем добавлять такой элемент из каждого подмножетсва в протыкающее, которое будет размера $n$.\\
2) Набор - невыполняющий. Пусть $A_psi$ имеет протыкающее множество размера $n$ и тогда пусть каждый литерал из множества равен 1. В протыкающее множество входит хотя бы один литерал из каждого подмножества и при этом ровно $n$ элементов. Значит, в дизъюнкте хотя бы одна 1, что противоречит предположению, а значит протыкающего множества из $n$ элементов не будет.

\section*{Задача 4} 
\\
Пусть в $\psi$ $m$ дизъюнктов и $n$ литералов. Для каждого литерала строим ребро $(x_i,\overline{x_i})$, а для дизъюнкта - треугольник из 3 литералов этого дизъюнкта, и соединим соответствующие вершины с $x_i$.\\
$\psi = (x_1 \vee x_2 \vee x_3) \wedge (x_2 \vee \overline{x_3} \vee \overline{x_4})$ Тогда граф будет таким (1,1,1,1):\\

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.2]
\tikzstyle{every node}+=[inner sep=0pt]
\draw [black] (58.1,-20) circle (3);
\draw (58.1,-20) node {$x_3$};
\draw [black] (58.1,-20) circle (2.4);
\draw [black] (50,-25.7) circle (3);
\draw (50,-25.7) node {$x_3$};
\draw [black] (50,-25.7) circle (2.4);
\draw [black] (41,-37.2) circle (3);
\draw (41,-37.2) node {$\overline{x_3}$};
\draw [black] (41,-37.2) circle (2.4);
\draw [black] (26.6,-37.2) circle (3);
\draw (26.6,-37.2) node {$x_4$};
\draw [black] (26.6,-37.2) circle (2.4);
\draw [black] (41,-11.9) circle (3);
\draw (41,-11.9) node {$x_1$};
\draw [black] (41,-11.9) circle (2.4);
\draw [black] (24.6,-20) circle (3);
\draw (24.6,-20) node {$x_2$};
\draw [black] (24.6,-20) circle (2.4);
\draw [black] (32.7,-25.7) circle (3);
\draw (32.7,-25.7) node {$x_2$};
\draw [black] (32.7,-25.7) circle (2.4);
\draw [black] (14.9,-28.7) circle (3);
\draw (14.9,-28.7) node {$\overline{x_4}$};
\draw [black] (14.9,-28.7) circle (2.4);
\draw [black] (41,-20) circle (3);
\draw (41,-20) node {$x_1$};
\draw [black] (41,-3.7) circle (3);
\draw (41,-3.7) node {$\overline{x_1}$};
\draw [black] (14.9,-20) circle (3);
\draw (14.9,-20) node {$x_2$};
\draw [black] (24.6,-11.9) circle (3);
\draw (24.6,-11.9) node {$\overline{x_2}$};
\draw [black] (66.2,-20) circle (3);
\draw (66.2,-20) node {$\overline{x_3}$};
\draw [black] (14.9,-37.2) circle (3);
\draw (14.9,-37.2) node {$\overline{x_4}$};
\draw [black] (38.53,-21.7) -- (35.17,-24);
\draw [black] (43.53,-21.61) -- (47.47,-24.09);
\draw [black] (30.25,-23.97) -- (27.05,-21.73);
\draw [black] (52.45,-23.97) -- (55.65,-21.73);
\draw [black] (24.6,-17) -- (24.6,-14.9);
\draw [black] (21.6,-20) -- (17.9,-20);
\draw [black] (17.4,-21.65) -- (38.5,-35.55);
\draw [black] (14.9,-23) -- (14.9,-25.7);
\draw [black] (61.1,-20) -- (63.2,-20);
\draw [black] (63.72,-21.69) -- (43.48,-35.51);
\draw [black] (14.9,-31.7) -- (14.9,-34.2);
\draw [black] (17.9,-37.2) -- (23.6,-37.2);
\draw [black] (41,-6.7) -- (41,-8.9);
\draw [black] (41,-14.9) -- (41,-17);
\draw [black] (35.7,-25.7) -- (47,-25.7);
\draw [black] (17.75,-29.63) -- (38.15,-36.27);
\end{tikzpicture}
\end{center}

Для покрытия ребер $(x_i,\overline{x_i})$ нужно $n$ вершин, а для треугольников - $2m$ вершин, значит всего $n+2m$. Будем включать $x_i$ в покрытие, если она равна 1, иначе $\overline{x_i}$. Один литерал в дизъюнкте равен 1 для его выполнимости, значит есть ребро вида ($x_i$, вершина треугольника) или ($\overline{x_i}$, вершина треугольника). Тогда добавляем в покрытие 2 другие вершины треугольника. Тогда $\psi$ соответствует покрытию из $n+2m$ вершин, можем вычислить за полином. За полином строим граф. Если же $\psi$ не выполняется, то какое-нибудь ребро, соединяющее пары с треугольниками, не будет покрываться. Таким образом 3-ВЫПОЛНИМОСТЬ $\leq_p$ ВЕРШИННОЕ ПОКРЫТИЕ.

\section*{Задача 5} 
\\


\section*{Задача 6} 
\\
(найдена в интернете)\\
Каждый из $m$ дизъюнктов $d_i$ имеет вид $(x_1 \vee x_2 \vee x_3)$. Можем преобразовать каждый из них в 2-КНФ из 10 дизъюнктов:\\
$d_i \wedge x_1 \wedge x_2 \wedge x_3 \wedge (\overline{x_1} \vee \overline{x_2}) \wedge (\overline{x_1} \vee \overline{x_3}) \wedge (\overline{x_2} \vee \overline{x_3}) \wedge (x_1 \vee \overline{d_i}) \wedge (x_2 \vee \overline{d_i}) \wedge (x_3 \vee \overline{d_i})$\\
Всего есть 7 наборов, выполняющих $d_i$, каждый из которых будет выполнять 7 дизъюнктов из 2-КНФ. Т.е. если подается выполняющий набор и выполнен каждый из $m$ дизъюнктов, тогда получим $7m$ выполненных дизъюнктов, а если невыполняющий, то не не получим. Таким образом, 3-ВЫПОЛНИМОСТЬ $\leq_p$ max-2-ВЫПОЛНИМОСТЬ.

\section*{Задача 7} 
\\


\end{document}
