\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath} 
\usepackage{amsfonts} 
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{natbib}
\usepackage{tikz}
\usepackage{txfonts}
\usepackage[russian]{babel}

\title{АМВ-6}
\author{Волынцев Дмитрий 676 гр.}
\date{2 апреля 2018}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Задача 1}
\\


\section*{Задача 2}
\\


\section*{Задача 3}
\\
Циркулянтная матрица, порожденная $(1,2,3,4)^T$:
\\
$C =$ \begin{pmatrix}
1 & 2 & 4 & 8 \\
8 & 1 & 2 & 4 \\        
4 & 8 & 1 & 2 \\
2 & 4 & 8 & 1
\end{pmatrix}
\\
$Cx=b$, $x=C^{-1}b$\\
Возьмем теперь $A$ - матрицу из собственных векторов $C$ и $B$ - диагональную матрицу с собственными числами на главной диагонали. Тогда выполняется $CA = AB$. Отсюда $C^{-1} = AB^{-1}A^{-1}$. Теперь, используя преобразование Фурье, найдём собственные числа и собственные векторы и
\\
$A = \frac{1}{2}$\begin{pmatrix}
1 & 1 & 1 & 1 \\
1 & i & -1 & -i \\        
1 & -1 & 1 & -1 \\
1 & -i & -1 & i
\end{pmatrix}
\\
Чтобы получить обратную, меняем знаки у всех $i$ на противоположные:
\\
$A^{-1} = \frac{1}{2}$\begin{pmatrix}
1 & 1 & 1 & 1 \\
1 & -i & -1 & i \\        
1 & -1 & 1 & -1 \\
1 & i & -1 & -i
\end{pmatrix}
\\
Аналогично с $B$:
\\
$B = \frac{1}{2}$\begin{pmatrix}
15 & 0 & 0 & 0 \\
0 & -3-6i & 0 & 0 \\        
0 & 0 & -5 & 0 \\
0 & 0 & 0 & -3+6i
\end{pmatrix}
\\
$B^{-1} = \frac{1}{2}$\begin{pmatrix}
1/15 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 1/(-3-6i) & 0 & 0 \\        
0 & 0 & -1/5 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 1/(-3+6i)
\end{pmatrix}
\\
Тогда $x=C^{-1}b=AB^{-1}A^{-1}b=(0,0,0,2)^{T}$

\section*{Задача 4} 
\\


\section*{Задача 5} 
\\


\end{document}
